《**陀槍師姐IV**》（）是[香港](../Page/香港.md "wikilink")[電視廣播有限公司製作的時裝警匪](../Page/電視廣播有限公司.md "wikilink")[電視劇](../Page/電視劇.md "wikilink")，全劇共40集，由[歐陽震華](../Page/歐陽震華.md "wikilink")、[蔡少芬](../Page/蔡少芬.md "wikilink")、[魏駿傑](../Page/魏駿傑.md "wikilink")、[滕麗名](../Page/滕麗名.md "wikilink")、[林文龍及](../Page/林文龍.md "wikilink")[蒙嘉慧領銜主演](../Page/蒙嘉慧.md "wikilink")，監製[鄺業生](../Page/鄺業生.md "wikilink")。此劇為《[陀槍師姐](../Page/陀槍師姐.md "wikilink")》系列第4輯。

## 演員表

### 陳家

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係/暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/歐陽震華.md" title="wikilink">歐陽震華</a></strong></p></td>
<td><p>陳大生</p></td>
<td><p>王二妹之夫<br />
陳小生之兄<br />
陳三元、陳四喜、陳五福之父<br />
程莎莎、程卓卓之外公<br />
（已過世）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>陳小生</strong></p></td>
<td><p>特遣队<a href="../Page/高級督察.md" title="wikilink">高級督察</a>、被喻為「警界神槍手」<br />
二妹之叔仔<br />
陳三元、陳四喜、陳五福之二叔<br />
陳大生之弟<br />
衛英姿之男友 , 後分手 , 最後復合<br />
朱素娥（第1、2辑）方晴之前男友<br />
沈翘（第2辑）之前夫<br />
程莎莎、程卓卓之二叔公</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/朱咪咪.md" title="wikilink">朱咪咪</a></strong></p></td>
<td><p><strong>王二妹</strong></p></td>
<td><p><strong>二妹姐</strong><br />
生記茶餐廳老闆娘<br />
陳小生之大嫂<br />
陳三元、陳四喜、陳五福之母<br />
陳大生之妻<br />
程莎莎、程卓卓之外婆</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/滕麗名.md" title="wikilink">滕麗名</a></p></td>
<td><p><strong>陳三元</strong></p></td>
<td><p>陳大生、王二妹之大女<br />
參見<a href="../Page/#程家.md" title="wikilink">程家</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/梁雪湄.md" title="wikilink">梁雪湄</a></p></td>
<td><p>陳四喜</p></td>
<td><p>陳大生、王二妹之二女<br />
陳小生之侄女<br />
陳三元之妹<br />
陳五福之姐<br />
童家輝之妻<br />
程峰之姨仔<br />
程莎莎、程卓卓之姨</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/姚樂怡.md" title="wikilink">姚樂怡</a></p></td>
<td><p>陳五福</p></td>
<td><p>陳大生、王二妹之三女<br />
陳小生之三侄女<br />
陳三元、陳四喜之妹<br />
程莎莎、程卓卓之細姨<br />
欧志强之女友</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 程家

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係/暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/楚原.md" title="wikilink">楚　原</a></p></td>
<td><p>程守忠</p></td>
<td><p>何金梅之夫<br />
程峰之父<br />
陳三元之老爺<br />
程莎莎、程卓卓之爺爺</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/馬海倫.md" title="wikilink">馬海倫</a></p></td>
<td><p>何金梅</p></td>
<td><p>程守忠之妻<br />
程峰之母<br />
陳三元之奶奶<br />
程莎莎、程卓卓之嫲嫲</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/魏駿傑.md" title="wikilink">魏駿傑</a></strong></p></td>
<td><p><strong>程　峰</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/重案組.md" title="wikilink">重案組</a><a href="../Page/高級督察.md" title="wikilink">高級督察</a>→<a href="../Page/總督察.md" title="wikilink">總督察</a><br />
程守忠、何金梅之子<br />
陳三元之夫<br />
程莎莎、程卓卓之父<br />
鄺梓鍵之下屬<br />
黎Sir、歐志強、鲍頂天、江偉豪之上司<br />
于第20集被蒋天穎迷奸，後假意成為其情夫<br />
於第38集被成展才連人帶車推下海後人間蒸發<br />
於第40集結尾被稱尋獲</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/滕麗名.md" title="wikilink">滕麗名</a></strong></p></td>
<td><p><strong>陳三元</strong></p></td>
<td><p>交通組<a href="../Page/警務督察.md" title="wikilink">督察</a><br />
陳大生、王二妹之大女<br />
程峰之妻<br />
陳小生之大侄女<br />
陳四喜、陳五福之姊<br />
程守忠、何金梅之媳<br />
程莎莎、程卓卓之母<br />
曾患<a href="../Page/妊娠毒血症.md" title="wikilink">妊娠毒血症</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/黃美棋.md" title="wikilink">黃美棋</a></p></td>
<td><p>程莎莎</p></td>
<td><p>程峰、陳三元之女<br />
程守忠、何金梅之孫女<br />
陳大生、陳小生、王二妹之外孫女<br />
陳四喜、陳五福之姪女<br />
程卓卓之家姐<br />
江偉豪之口琴學生</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 衛家

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係/暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/夏萍.md" title="wikilink">夏　萍</a></p></td>
<td><p>蔡玉蘭</p></td>
<td><p>錢珊珊之母<br />
衛英雄之前岳母<br />
衛英姿之婆婆</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/夏雨_(香港).md" title="wikilink">夏　雨</a></strong></p></td>
<td><p><strong>衛英雄</strong></p></td>
<td><p>雄記車房老闆<br />
衛英姿之父<br />
王素心之夫<br />
錢珊珊之前夫<br />
蔡玉蘭之前女婿<br />
成展才之前師父</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/呂珊.md" title="wikilink">呂　珊</a></p></td>
<td><p>錢珊珊</p></td>
<td><p>星月娛樂之老闆<br />
衛英雄之前妻<br />
衛英姿之母<br />
蔡玉蘭之女<br />
於第21集出場</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/康華.md" title="wikilink">康　華</a></strong></p></td>
<td><p><strong>王素心</strong></p></td>
<td><p><strong>Monica、心姐</strong><br />
心意吧老闆娘<br />
衛英雄之妻<br />
衛英姿之继母</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/蔡少芬.md" title="wikilink">蔡少芬</a></strong></p></td>
<td><p><strong>衛英姿</strong></p></td>
<td><p><strong>竹篙精</strong><br />
交通組WPC57389警察→交通組警長<br />
衛英雄、錢珊珊之女<br />
蔡玉蘭之外孫女<br />
王素心之继女<br />
陳小生之女友 , 後分手 , 最後復合<br />
鄺梓鍵之前女友<br />
陳三元之下屬兼好友<br />
方晴之情敵<br />
陳家希之暗戀對象</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 方家

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係/暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/韓馬利.md" title="wikilink">韓馬利</a></p></td>
<td><p>羅劍暉</p></td>
<td><p>方晴之母<br />
于第27集出場</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/蒙嘉慧.md" title="wikilink">蒙嘉慧</a></strong></p></td>
<td><p><strong>方　晴</strong></p></td>
<td><p><strong>Sunnie</strong><br />
法證部科学鉴证主任（S.E.O）<br />
羅劍暉之女<br />
陳小生前女友<br />
劍叔之徒弟<br />
于第13集出場</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 重案組

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係/暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/林文龍.md" title="wikilink">林文龍</a></strong></p></td>
<td><p><strong>鄺梓鍵</strong></p></td>
<td><p><strong>Ken</strong><br />
警司<br />
衛英姿前男友</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/魏駿傑.md" title="wikilink">魏駿傑</a></strong></p></td>
<td><p><strong>程　峰</strong></p></td>
<td><p>參見<a href="../Page/#程家.md" title="wikilink">程家</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/邵傳勇.md" title="wikilink">邵傳勇</a></p></td>
<td><p>歐志強</p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/花灑.md" title="wikilink">花灑</a></strong><br />
<a href="../Page/警員_(香港).md" title="wikilink">警員</a><br />
鄺梓鍵、程峰下屬<br />
陳五福男友</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/李成昌.md" title="wikilink">李成昌</a></p></td>
<td><p>鮑頂天</p></td>
<td><p><strong>頂爺</strong><br />
<a href="../Page/警長.md" title="wikilink">警長</a><br />
鄺梓鍵、程峰下屬<br />
簡玉潔之夫</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/歐瑞偉.md" title="wikilink">歐瑞偉</a></p></td>
<td><p>黎Sir</p></td>
<td><p><strong>大兵</strong><br />
警員<br />
鄺梓鍵、程峰下屬</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/江暉.md" title="wikilink">江　暉</a></p></td>
<td><p>江偉豪</p></td>
<td><p><strong>Dick</strong><br />
警員，電腦專家<br />
鄺梓鍵、程峰之下屬<br />
程莎莎之口琴老師<br />
加入洪英社當臥底<br />
于第25集被蒋天颖枪击至重伤昏迷<br />
于第27集身亡</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 特遣隊

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係/暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/歐陽震華.md" title="wikilink">歐陽震華</a></strong></p></td>
<td><p><strong>陳小生</strong></p></td>
<td><p>參見<a href="../Page/#陳家.md" title="wikilink">陳家</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/魯振順.md" title="wikilink">魯振順</a></p></td>
<td><p>梁Sir</p></td>
<td><p>通識組<a href="../Page/警司.md" title="wikilink">警司</a><br />
陳小生、鄭吉祥、朱少芬、艇仔、吳英明上司</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/馬蹄露.md" title="wikilink">馬蹄露</a></p></td>
<td><p>朱少芬</p></td>
<td><p><strong>Rita</strong><br />
<a href="../Page/特遣隊.md" title="wikilink">特遣隊警員</a><br />
梁Sir、陳小生、鄭吉祥下屬<br />
警局四大美人之一</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/蒲茗藍.md" title="wikilink">蒲茗藍</a></p></td>
<td><p>吳英明</p></td>
<td><p><strong>波子</strong><br />
特遣隊警員<br />
梁Sir、陳小生、鄭吉祥下屬</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/莫家堯.md" title="wikilink">莫家堯</a></p></td>
<td><p>艇　仔</p></td>
<td><p>特遣隊警員<br />
梁Sir、陳小生、鄭吉祥下屬</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/李岡龍.md" title="wikilink">李岡龍</a></p></td>
<td><p>鄭吉祥</p></td>
<td><p><strong>吉仔</strong><br />
<a href="../Page/西九龙總區.md" title="wikilink">西九龙總區</a><a href="../Page/保護兒童政策組.md" title="wikilink">保護兒童政策組</a>→特遣隊警長<br />
梁Sir、陳小生下屬</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 法證部

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係/暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/郭德信.md" title="wikilink">郭德信</a></p></td>
<td><p>歐Sir</p></td>
<td><p>法證部總化验师<br />
方晴、劍叔之上司</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/蒙嘉慧.md" title="wikilink">蒙嘉慧</a></strong></p></td>
<td><p><strong>方　晴</strong></p></td>
<td><p>參見<a href="../Page/#方家.md" title="wikilink">方家</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/盧海鵬.md" title="wikilink">盧海鵬</a></p></td>
<td><p>劍　叔</p></td>
<td><p>法證部科学鉴证主任（S.E.O）<br />
方晴之師父</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 生記茶餐廳

|                                      |         |                                   |
| ------------------------------------ | ------- | --------------------------------- |
| **演員**                               | **角色**  | **關係/暱稱**                         |
| **[朱咪咪](../Page/朱咪咪.md "wikilink")** | **王二妹** | 參見[陳家](../Page/#陳家.md "wikilink") |
| [郭卓樺](../Page/郭卓樺.md "wikilink")     | 口水全     | 生記茶餐廳跑堂                           |
| [陳勉良](../Page/陳勉良.md "wikilink")     | 師父昌     | 生記茶餐廳師父                           |

### 其他警察

|                                      |                                        |           |
| ------------------------------------ | -------------------------------------- | --------- |
| **演員**                               | **角色**                                 | **關係/暱稱** |
| [李鴻-{杰}-](../Page/李鴻杰.md "wikilink") | [警務處副處長](../Page/警務處副處長.md "wikilink") | 杨Sir      |
| [駱應鈞](../Page/駱應鈞.md "wikilink")     | 彭建國                                    | 彭Sir      |
| [黃鳳瓊](../Page/黃鳳瓊.md "wikilink")     | Cindy                                  | 三大美人      |
| [黃梓暐](../Page/黃梓暐.md "wikilink")     | Rosa                                   |           |
| [陳楚翹](../Page/陳楚翹.md "wikilink")     | Mimi                                   |           |

### 雄記車房

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係/暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/夏雨_(香港).md" title="wikilink">夏　雨</a></strong></p></td>
<td><p><strong>衛英雄</strong></p></td>
<td><p>參見<a href="../Page/#衛家.md" title="wikilink">衛家</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/胡烱龍.md" title="wikilink">胡烱龍</a></p></td>
<td><p>Rocky</p></td>
<td><p>雄記車房員工</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/杜大偉.md" title="wikilink">杜大偉</a></p></td>
<td><p>宋子傑</p></td>
<td><p><strong>師傅仔</strong><br />
雄記車房員工<br />
朱綽莉之男友<br />
貓仔之暗恋对象<br />
于第33集因与朱綽莉同谋运毒而被判入狱</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/宋芝齡.md" title="wikilink">宋芝齡</a></p></td>
<td><p>貓　仔</p></td>
<td><p>雄記車房員工<br />
暗戀宋子傑</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 心意吧

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係/暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/康華.md" title="wikilink">康　華</a></strong></p></td>
<td><p><strong>王素心</strong></p></td>
<td><p>參見<a href="../Page/#衛家.md" title="wikilink">衛家</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/Joe_Junior.md" title="wikilink">Joe Junior</a></p></td>
<td><p>張　標</p></td>
<td><p><strong>Auntie</strong><br />
心意吧調酒師</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/林梓杰.md" title="wikilink">林梓杰</a></p></td>
<td><p>周耀祥</p></td>
<td><p><strong>斧頭</strong><br />
心意吧員工<br />
暗恋朱綽莉</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/林淑敏.md" title="wikilink">林淑敏</a></p></td>
<td><p>朱綽莉</p></td>
<td><p><strong>Cherry</strong><br />
心意吧啤酒推銷妹<br />
宋子傑之女友<br />
周耀祥之暗恋对象<br />
于第33集因欠债被迫运毒而被判入狱</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 醉酒驾驶（第7-12集）

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係/暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/曹永廉.md" title="wikilink">曹永廉</a></p></td>
<td><p>陳家希</p></td>
<td><p><strong>Ray</strong><br />
光榮百貨副總裁<br />
陳繼業之子<br />
暗戀衛英姿<br />
酒後駕車而撞死赵子信<br />
于第12集自首，后被控诉危险驾驶导致他人死亡與妨礙司法公正<br />
于第7集出场</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/江漢.md" title="wikilink">江　漢</a></p></td>
<td><p>陳繼業</p></td>
<td><p>光榮百貨總裁<br />
陳家希之父<br />
于第12集被控诉因教唆他人給假口供與妨礙司法公正</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/羅浩楷.md" title="wikilink">羅浩楷</a></p></td>
<td><p>程鐵男</p></td>
<td><p><strong>Man</strong><br />
光榮百貨員工<br />
程浩光之父<br />
芳之夫<br />
因飙车而导致程浩光失明<br />
于第12集因頂包陳家希酒駕撞死人一案而被控诉妨礙司法公正</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/伍慧珊.md" title="wikilink">伍慧珊</a></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>赵子信之妻</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>-</p></td>
<td><p>赵子信</p></td>
<td><p>于第9集被陳家希撞伤昏迷不醒<br />
于第10集身亡</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/温裕红.md" title="wikilink">温裕红</a></p></td>
<td><p>芳</p></td>
<td><p>程鐵男之妻<br />
程浩光之母</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/成展权.md" title="wikilink">成展权</a></p></td>
<td><p>程浩光</p></td>
<td><p>芳、程鐵男之子<br />
3年前因程鐵男飙车而导致失明</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 连环杀手（第20-29集）

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係/暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/蔡康年.md" title="wikilink">蔡康年</a></p></td>
<td><p>陳志聰</p></td>
<td><p>电单车杀手<br />
識飲識食雜誌記者<br />
患有<a href="../Page/多重人格.md" title="wikilink">多重人格</a>，有15种人格，大B、奀仔、阿Sam、珠女为其的人格<br />
对身上有消毒药水的女人特别敏感，习惯在杀害一个人后砍掉娃娃的头<br />
殺害叶英英、王静瞳、李华诗、邱家琳、卢小娟、其继父、敖碧兒、其母，袭击兼殺害何碧玲，袭击簡玉潔、方晴、衛英姿<br />
曾受其继父多次性侵犯<br />
于第29集被捕</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/周家怡.md" title="wikilink">周家怡</a></p></td>
<td><p>何碧玲</p></td>
<td><p>安健推拿中心員工（24岁）<br />
原籍内地<br />
簡玉潔之下属<br />
第四位受害者<br />
于第22集被陳志聰袭击<br />
于第26集被陳志聰所殺</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/貝汶琪.md" title="wikilink">貝汶琪</a></p></td>
<td><p>敖碧兒</p></td>
<td><p>中学生物教师（25岁）<br />
第三位受害者<br />
于第20集被陳志聰所殺</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>叶英英</p></td>
<td><p>水晶宫按摩妹（22岁）<br />
蒋天颖之下属<br />
第一位受害者<br />
被陳志聰所殺</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>邱家琳</p></td>
<td><p>被陳志聰所殺<br />
（没有被点名为死者，但在陳志聰的断头娃娃中出现过名字）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>王静瞳</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>李华诗</p></td>
<td><p>家庭主妇（28岁）<br />
第二位受害者<br />
被陳志聰所殺</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>卢小娟</p></td>
<td><p>护士<br />
第五位受害者<br />
于第28集被陳志聰所殺</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/周凱珊.md" title="wikilink">周凱珊</a></p></td>
<td><p>簡玉潔</p></td>
<td><p>鮑頂天之妻<br />
安建推拿中心老闆<br />
原籍中國<br />
向德偉之前妻<br />
何碧玲之上司<br />
于第26集被陳志聰袭击</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/馬國明.md" title="wikilink">馬國明</a></p></td>
<td><p>Andy</p></td>
<td><p>識飲識食雜誌記者<br />
陳志聰之同事</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/鍾志光.md" title="wikilink">鍾志光</a></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>識飲識食雜誌總編<br />
陳志聰、Andy之上司</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/戴志偉.md" title="wikilink">戴志偉</a></p></td>
<td><p>向德偉</p></td>
<td><p>簡玉潔之前夫<br />
嫌疑犯</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/余子明.md" title="wikilink">余子明</a></p></td>
<td><p>高　寿</p></td>
<td><p>流浪汉<br />
患有<a href="../Page/精神病.md" title="wikilink">精神病</a>，当自己是清朝皇帝<br />
嫌疑犯</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>-</p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>陳志聰之母<br />
得知其夫多次侵犯陈志聪后，不管不顾<br />
多年前被陳志聰驾车撞死</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>-</p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>陈志聪之继父<br />
多次侵犯陈志聪<br />
多年前被陳志聰驾车撞死</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 洪英社（第1-40集）

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係/暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/劉江_(香港).md" title="wikilink">劉　江</a></p></td>
<td><p>蔣　權</p></td>
<td><p><strong>權爺</strong><br />
前洪英社龍頭老大<br />
蔣天穎之父<br />
成展才之岳父<br />
於第7集心臟病身亡</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/張慧儀.md" title="wikilink">張慧儀</a></strong></p></td>
<td><p><strong>蔣天穎</strong></p></td>
<td><p><strong>Wing、Wing姐</strong><br />
前洪英社之老大<br />
水晶宮之老闆娘<br />
成展才之妻<br />
麥耀東之死對頭<br />
暗戀程峰<br />
於第20集迷奸程峰<br />
於第25集被成展才錯手用胶带捂至窒息身亡</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/麥長青.md" title="wikilink">麥長青</a></strong></p></td>
<td><p><strong>成展才</strong></p></td>
<td><p><strong>大難才</strong><br />
洪英社之老大<br />
高昇大酒樓之老闆<br />
前雄記車房員工<br />
蔣天穎之夫<br />
蔣權之女婿<br />
衛英雄之前徒弟<br />
針對程家<br />
錯手殺害蔣天穎<br />
将程峰连人带车推下海<br />
槍殺梁彪<br />
於第40集被陳小生槍殺身亡</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/蔡國慶.md" title="wikilink">蔡國慶</a></p></td>
<td><p>福　爺</p></td>
<td><p>蔣權好友<br />
黑社會老大之一</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/王俊棠.md" title="wikilink">王俊棠</a></p></td>
<td><p>麥耀東</p></td>
<td><p><strong>靓仔东</strong><br />
前黑社會旺角話事人<br />
紅星卡拉OK老闆<br />
蔣天穎死對頭<br />
于第18集被程峰槍殺身亡</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/李家鼎.md" title="wikilink">李家鼎</a></p></td>
<td><p>梁　彪</p></td>
<td><p><strong>鬼王彪</strong><br />
洪英社成員<br />
曾與成展才爭奪龍頭之位，但失敗<br />
於第39集被成展才槍殺身亡</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/楊家洛.md" title="wikilink">楊家洛</a></p></td>
<td><p>太子坤</p></td>
<td><p>洪英社成員</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/招石文.md" title="wikilink">招石文</a></p></td>
<td><p>老鬼榮</p></td>
<td><p>洪英社成員</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/陳狄克.md" title="wikilink">陳狄克</a></p></td>
<td><p>街市基</p></td>
<td><p>洪英社成員</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/鄭家生.md" title="wikilink">鄭家生</a></p></td>
<td><p>暴　龍</p></td>
<td><p>麥耀東手下</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/甘子正.md" title="wikilink">甘子正</a></p></td>
<td><p>火　雞</p></td>
<td><p>麥耀東手下<br />
於第18集因麥耀東欲殺害他而出賣麥耀東</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/曾守明.md" title="wikilink">曾守明</a></p></td>
<td><p>大　丹</p></td>
<td><p>麥耀東手下</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/黃文標.md" title="wikilink">黃文標</a></p></td>
<td><p>Tiger</p></td>
<td><p>蔣天穎、成展才手下</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/王維德.md" title="wikilink">王維德</a></p></td>
<td><p>Mark</p></td>
<td><p>蔣天穎助手</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/古明華.md" title="wikilink">古明華</a></p></td>
<td><p>傻　豹</p></td>
<td><p>麥耀東外圍波攬收數佬<br />
麦耀东手下<br />
于第16集被火鸡殺害</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/魏惠文.md" title="wikilink">魏惠文</a></p></td>
<td><p>唐律師</p></td>
<td><p>成展才律師</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/劉綽琪.md" title="wikilink">劉綽琪</a></p></td>
<td><p>顧小冰</p></td>
<td><p>麦耀东旗下妓女<br />
於第1集偷走陳小生的金哨子<br />
於第3集自首</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/李彩寧.md" title="wikilink">李彩寧</a></p></td>
<td><p>阿　嬌</p></td>
<td><p>麦耀东旗下妓女<br />
於第2集被拘捕</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/趙靜儀.md" title="wikilink">趙靜儀</a></p></td>
<td><p>謝美琪</p></td>
<td><p><strong>Maggie</strong><br />
星月娛樂之員工<br />
錢珊珊之秘書<br />
任重遠之女友<br />
于第40集因隐瞒案情而入狱</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/劉家輝.md" title="wikilink">劉家輝</a></p></td>
<td><p>任重遠</p></td>
<td><p>馬來西亞堪輿師，實為<a href="../Page/神棍.md" title="wikilink">神棍</a><br />
謝美琪之男友<br />
于第40集因隐瞒案情而入狱</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 其他演員

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係/暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/羅泳嫻.md" title="wikilink">羅泳嫻</a></p></td>
<td><p>馬吟娣</p></td>
<td><p>Sandy Ma<br />
Model<br />
鄺梓鍵之前女友</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/彭冠中.md" title="wikilink">彭冠中</a></p></td>
<td><p>莫醫生</p></td>
<td><p>鄺梓鍵之好友<br />
陳三元、衛英姿主治醫師</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 收視

以下為本劇於[香港](../Page/香港.md "wikilink")[無綫電視](../Page/電視廣播有限公司.md "wikilink")[翡翠台之收視紀錄](../Page/翡翠台.md "wikilink")：

|        |        |                  |                                  |                                  |
| ------ | ------ | ---------------- | -------------------------------- | -------------------------------- |
| **週次** | **集數** | **日期**           | **平均收視**                         | **最高收視**                         |
| 1      | 01-05  | 2004年2月16日-2月20日 | 29[點](../Page/收視點.md "wikilink") | 31[點](../Page/收視點.md "wikilink") |
| 2      | 06-10  | 2004年2月23日-2月27日 | 29[點](../Page/收視點.md "wikilink") |                                  |
| 3      | 11-15  | 2004年3月1日-3月5日   | 28[點](../Page/收視點.md "wikilink") |                                  |
| 4      | 16-20  | 2004年3月8日-3月12日  | 28[點](../Page/收視點.md "wikilink") |                                  |
| 5      | 21-25  | 2004年3月15日-3月19日 | 29[點](../Page/收視點.md "wikilink") |                                  |
| 6      | 26-30  | 2004年3月22日-3月26日 | 31[點](../Page/收視點.md "wikilink") |                                  |
| 7      | 31-35  | 2004年3月29日-4月2日  | 30[點](../Page/收視點.md "wikilink") |                                  |
| 8      | 36-40  | 2004年4月5日-4月9日   | 31[點](../Page/收視點.md "wikilink") |                                  |
| 1-8    | 全剧     | 2004年2月16日-4月9日  | 29[點](../Page/收視點.md "wikilink") |                                  |

## 不合理之處

  - 在上集的《[陀槍師姐III](../Page/陀槍師姐III.md "wikilink")》大結局，最後講述了半年後，各人的生活。當時的程莎莎仍為一個幼稚園生，加上陳三元在當時懷孕。但在《陀槍師姐IV》裡，卻講述了程莎莎是個小六生，即表示時間相隔六年，但陳三元卻是懷有7個月大的孕婦。令人懷疑陳三元是否懷孕了6年。

<!-- end list -->

  - 此外，《陀槍師姐III》大結局時，衛英姿表示陳小生接到金哨子才會和他結婚。而《陀槍師姐IV》第一集則講述陳小生當時能夠接到金哨子，但衛英姿指升職後才和他結婚，暫時只能同居。《[陀槍師姐IV](../Page/陀槍師姐IV.md "wikilink")》第一集開始時是陳小生和衛英姿同居一周年紀念日，令人懷疑究竟今輯的時間和第三輯相差7個月、1年還是6年。

<!-- end list -->

  - 《陀槍師姐III》大結局時陳四喜丈夫童家輝（神童）指他從此會多留在香港發展，但在《陀槍師姐IV》第二集，陳四喜說神童常要往返內地工作。

<!-- end list -->

  - 《陀槍師姐III》大結局時陳五福宣佈奪得影-{后}-，並答應嫁給男友歐志強（花灑），但《陀槍師姐IV》裡，花灑卻仍是單身。

<!-- end list -->

  - 《陀槍師姐III》第8集，講述陳志聰因不小心駕駛而被陳三元判罰停牌，且受重傷而導致行動不便。但在《陀槍師姐IV》中，陳志聰還能駕駛。此外，在《陀槍師姐IV》中，講述陳志聰在多年前已有[解離性人格疾患](../Page/解離性人格疾患.md "wikilink")，照理在被判罰停牌時已可動殺機。

<!-- end list -->

  - 《陀槍師姐lll》和《陀槍師姐lV》裡面，陳小生家裡的間隔完全改變了方向和位置。

## 外部連結

  - [無綫電視官方網頁 -
    陀槍師姐IV](https://web.archive.org/web/20140407221053/http://tvcity.tvb.com/drama/armed4/story/index.html)
  - [《陀槍師姐IV》 GOTV
    第1集重溫](https://web.archive.org/web/20140222162310/http://gotv.tvb.com/programme/103220/153693/)

## 電視節目的變遷

[分類:香港交通部題材作品](../Page/分類:香港交通部題材作品.md "wikilink")

[Category:2004年無綫電視劇集](../Category/2004年無綫電視劇集.md "wikilink")
[4](../Category/陀槍師姐系列.md "wikilink")
[Category:無綫電視2000年代背景劇集](../Category/無綫電視2000年代背景劇集.md "wikilink")
[Category:電視劇續集](../Category/電視劇續集.md "wikilink")
[Category:多重人格題材電視劇](../Category/多重人格題材電視劇.md "wikilink")